<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Information>
  <Group Title="Skat Nova 2021.4" Version="2021.4">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNova2021MicroOpdatering.pdf" Title="Nu har vi en løsning på &quot;Keyset does not exist/Nøglerne eksisterer ikke&quot; - 28.03.2021" Version="2021.4" Icon="Information">For at løse problemet med denne fejlbesked, som kan forekomme ved forsøg på elektronisk indberetning af oplysningsskemaer til Skat, skal du installere en micro-opdatering.&#10;&#10;Hvis du ikke oplever denne fejlbesked er opdatering ikke nødvendig. Du kan dog vælge at opdatere alligevel. &#10;&#10;For mere information om micro-opdatering - se vejledningen.</Item>
    <Item Title="&quot;Keyset does not exist/Nøglerne eksisterer ikke&quot; - 25.03.2021" Version="2021.4" Icon="Information">Flere brugere af Skat Nova 2021.4 rapporterer om ovenstående fejlbesked, når man forsøger at benytte den elektroniske indberetning og R75-afstemningen i programmet. Nogle får denne fejlbesked - andre gør ikke, og kan benytte programmets faciliteter fuld ud</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaFejliR75datafraSKAT-rubrik68.pdf" Title="Fejl i R75-data fra SKAT - aktieudbytter fejlagtigt placeret i rubrik 68 - 25.03.2021" Version="2021.4" Icon="Information">Vi har desværre konstateret, at udlodninger fra aktiebaserede minimumsudloddende investeringsbeviser i mange tilfælde er angivet med et forkert rubriknummer i R75-data fra SKAT.&#10;&#10;SKAT har registreret, at udlodningerne skal placeres i rubrik 68. Dette er ikke korrekt, da der er tale om udlodninger, hvori der er indeholdt udbytteskat. Udlodningerne skal normalt placeres i rubrik 61.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/MissingCvrSeData.pdf" Title="Løsning, hvis du får denne fejlbesked: Missing CvrSe data - 24.03.2021" Version="2021.4" Icon="Information">Nogle brugere af Skat Nova 2021.4 har oplevet denne fejlbesked. Læs her hvordan problemet løses.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/Kommunikationsobjektet.pdf" Title="Løsning, hvis du får en fejlbesked vedrørende kommunikationsobjektet - 06.04.2021" Version="2021.4" Icon="Information">Nogle brugere af Skat Nova 2021.4 har oplevet en fejlbesked vedr. kommunikationsobjektet. Se her hvordan det løses.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20214.pdf" Title="Skat Nova 2021.4 er udkommet" Version="2021.4" Icon="Information">Med Skat Nova 2021.4 kan du indberette oplysningsskemaerne elektronisk til Skatteforvaltningen -  nu inkl. visse udenlandske indkomster.&#10;&#10;Læs vejledningen for mere information om denne, samt om øvrige nyheder og ændringer i denne version af Skat Nova 2021.</Item>
  </Group>
</Information>
