<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Information>
  <Group Title="Skat Nova 2021.5" Version="2021.5">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNova2021MicroOpdatering.pdf" Title="Opdatering af modulet, der henter R75-data fra Skatteforvaltningen - 02.12.2022" Version="2021.6" Icon="Information">Får du denne fejlbesked, når du forsøger at hente R75-data fra Skatteforvaltningen?&#10;&#10;Den indgående meddelelse var signeret med et token, som er forskelligt fra det token, der blev brugt til kryptering af brødteksten. Dette var ikke forventet.&#10;&#10;Det skyldes en ændring vedr. certifikatløsningen hos Skatteforvaltningen. For at løse problemet, er det nødvendigt at gøre to ting: Først skal du sikre dig, at du har Skat Nova 2021.6 installeret. Hvis ikke, så opdatér til denne. Dernæst er det nødvendigt med en opdatering af de moduler i Skat Nova 2021.6, der henter R75-data. Gør dette ved at installere en micro-opdatering. Vælg (i Skat Nova 2021.6) "Søg efter opdateringer" i menuen "Hjælp". Vælg at installere "Opdatering til R75 og SA Pro".&#10;&#10;Bemærk, at denne opdatering ikke er nødvendig, hvis du ikke har brug for at hente disse data.&#10;&#10;Har du brug for at vide mere om micro-opdatering? - se vejledningen.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20216.pdf" Title="Skat Nova 2021.6 er udkommet" Version="2021.5" Icon="Information">Skat Nova 2021.6 indeholder nogle få rettelser til version 2021.5.&#13;&#10;&#13;&#10;Se vejledningen for mere information om rettelserne - og vurder om du har behov for at opdatere til denne version.</Item>
    <Item Title="Forhøjelse af beskæftigelsesfradraget" Version="2021.5" Icon="Information">Folketinget har vedtaget (L204) forhøjelse af det maksimale beskæftigelsesfradrag, således at det for indkomståret 2022 udgør 43.500 kr. Vi har opdateret satsen i Skat Nova 2021 og Skat Nova 2022. &#10;&#10;Du behøver ikke foretage dig noget - du har sikkert allerede fået de nye satser. Det kræver nemlig hverken en ny programversion eller en micro-opdatering at få rentesatserne opdateret. Skat Nova 2021.5 og Skat Nova 2022.1 kan selv hente de opdaterede satser fra vores web-server. &#10;&#10;Vær dog opmærksom på at denne automatiske opdatering kræver internetadgang.</Item>
    <Item Link="https://skat.dk/data.aspx" Title="Tidsfristen for indberetning for 2021 er udløbet (04.07.2022)" Version="2021.5" Icon="Information">Bemærk at Skatteforvaltningen ikke længere tillader indberetning af oplysningsskemaer for 2021 fra Skat Nova. Det skyldes at tidsfristen er udløbet.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaFejliR75datafraSKAT-rubrik68.pdf" Title="Fejl i R75-data fra SKAT - aktieudbytter fejlagtigt placeret i rubrik 68 - 25.03.2021" Version="2021.4" Icon="Information">Vi har desværre konstateret, at udlodninger fra aktiebaserede minimumsudloddende investeringsbeviser i mange tilfælde er angivet med et forkert rubriknummer i R75-data fra SKAT.&#10;&#10;SKAT har registreret, at udlodningerne skal placeres i rubrik 68. Dette er ikke korrekt, da der er tale om udlodninger, hvori der er indeholdt udbytteskat. Udlodningerne skal normalt placeres i rubrik 61.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20215.pdf" Title="Skat Nova 2021.5 er udkommet" Version="2021.5" Icon="Information">Læs vejledningen for information om nyheder og ændringer i denne version af Skat Nova 2021.</Item>
  </Group>
</Information>
