<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Information>
  <Group Title="Skat Nova 2022.3">
    <Item Title="Det er vigtigt at opdatere til Skat Nova 2022.4" Version="2022.3" Icon="Warning">Fejl og langsom start af Skat Nova 2022.3&#13;&#10;&#13;&#10;Vi har fået flere meldinger om, at det tager lang tid blot at starte Skat Nova 2022.3. Flere får desuden fejlmeddelser (Acces violation) under eller kort tid efter start af programmet. Der er desuden meldinger om fejl ved indlæsning af kundefiler. Problemerne ses på netværksinstallationer, hvor der er flere samtidige brugere. Vi har løst problemet i Skat Nova 2022.4. </Item>
    <Item Title="Grøn check" Version="2022.3" Icon="Information">Der er fejl i beregningen af kompensation for forhøjede afgifter, den såkaldte grønne check, i Skat Nova 2022.3 og tidligere versioner. Dette er rettet i Skat Nova 2022.4 som kommer om få dage.&#10;&#10;Med L200 er denne kompensationsordning under udfasning for personer, der ikke er pensionister, mens den fortsættes for pensionister. Denne ændring har været forkert implementeret, sådan at Skat Nova har beregnet det såkaldte ekstra tillæg til kompensationen med et beløb, der er op til 140 for lavt. Både den ordinære kompensation samt det ekstra tillæg er indkomstafhængigt. Afvigelsen kan derfor have varierende størrelse, men altså op til 140 kr. pr. person.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20223.pdf" Title="Skat Nova 2022.3 er udkommet" Version="2022.3" Icon="Information">Skat Nova 2022 kan nu importere R75 data for 2022 fra Skattemappen.&#10;&#10;Læs vejledningen for mere information herom, samt om øvrige ændringer i denne version af Skat Nova 2022.</Item>
    <Item Title="NemID / MitID - 19.01.2023" Icon="Information">Kan jeg benytte MitID til indberetning og hent R75 i Skat Nova?&#10;Nej, det kan du ikke.&#10;&#10;Skal jeg forny min NemID medarbejdersignatur, når/hvis den udløber inden 30/6 2023?&#10;Ja, det skal du.&#10;&#10;Skat Nova benytter NemID medarbejdersignatur som sikkerhedsløsning, når der hentes data fra Skattemappen (R75) samt når der indberettes oplysningsskemaer til Skat. &#10;&#10;Den nuværende løsning kan fortsat benyttes hele denne sæson, dvs. frem til 30/6 2023. Skatteforvaltningen implementerer først de nye løsninger senere.&#10;&#10;Skat Nova kommer derefter til at benytte de nye muligheder i MitID Erhverv.</Item>
  </Group>
</Information>
