<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Information>
  <Group Title="Skat Nova 2022.4">
    <Item Title="Nye satser for 2023 - kapitalafkast og rentekorrektion" Version="2022.4" Icon="Information">Vi har opdateret vores 2023 satser med de nye satser for kapitalafkast og rentekorrektion.&#13;&#10;&#13;&#10;Skatteforvaltningen har den 29. august 2023 offentliggjort kapitalafkastsatsen og rentekorrektionssatsen for 2023. Satserne er hhv. 3 % og 6 %.&#13;&#10;&#13;&#10;Ændringen betyder, at tidligere gemte filer med forskudsberegning for 2023, hvori der indgår enten en beregning af kapitalafkast eller en rentekorrektion, vil blive ændret, når disse filer åbnes.&#13;&#10;</Item>
    <Item Link="https://wktaaeu.my.site.com/dk/s/article/Skat-Nova-Guide-til-udstedelse-og-installation-af-MitID-Erhverv-medarbejdercertifikat-MOCES-3" Title="NemID / MitID - 26.06.2023" Version="&gt;=2022.4" Icon="Information">MitID brugercertifikater kan nu benyttes til hent af R75-data samt indberetning af oplysningsskemaer i Skat Nova. Vi har lavet en vejledning, der beskriver, hvad du skal gøre. Benyt linket nedenfor, for at læse vejledningen.&#10;&#10;NemID medarbejdersignaturer kan fortsat benyttes. De vil kunne benyttes frem til 31/10 2023. Fra og med 1/7 2023 vil man dog ikke længere kunne få disse medarbejdersignaturer fornyet.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNova2021MicroOpdatering.pdf" Title="Opdatering af modulerne, der henter R75-data og indberetter oplysningsskemaer til Skatteforvaltningen - 23.05.2023" Version="2022.4" Icon="Warning">Får du denne fejlbesked, når du forsøger at hente R75-data fra Skatteforvaltningen?&#10;&#10;&quot;Den indgående meddelelse var signeret med et token, som er forskelligt fra det token, der blev brugt til kryptering af brødteksten. Dette var ikke forventet&quot;&#10;(Eller den engelske version af samme tekst)&#10;&#10;Det skyldes en ændring vedr. certifikatløsningen hos Skatteforvaltningen. For at løse problemet, er det nødvendigt med en opdatering af de moduler i Skat Nova, der henter og sender data til Skatteforvaltningen. Gør dette ved at installere en micro-opdatering. Vælg &quot;Søg efter opdateringer&quot; i menuen &quot;Hjælp&quot;. Vælg at installere &quot;Opdatering til R75 og SA Pro&quot;.&#10;&#10;Bemærk, at denne opdatering ikke er nødvendig, hvis du ikke har brug for at hente disse data eller at indberette elektronisk til Skatteforvaltningen.&#10;&#10;Har du brug for at vide mere om micro-opdatering? - se vejledningen.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNova2021MicroOpdatering.pdf" Title="Løsning på et problem med at gemme kundefiler - 11.04.2023" Version="2022.4" Icon="Warning">Vi har fået et antal meldinger om problemer med at gemme kunde-filer med Skat Nova 2022.4.&#10;&#10;Problemet ses på netværksinstallationer, hvor der er flere samtidige brugere. Vi har løst problemet med en micro-opdatering til Skat Nova 2022.4.&#10;&#10;Kan du ikke installere vores micro-opdatering, kan du alternativt downloade en pakke med de rettede filer fra vores web-site, der hvor du normalt henter nye versioner af Skat Nova.&#10;&#10;Brugere af vores hostede løsninger, RevisorHosting, RegnskabSky og ReviSky skal intet foretage sig. Disse er automatisk opdateret tirsdag morgen den 4. april 2023.&#10;&#10;Har du brug for at vide mere om micro-opdatering? - se vejledningen.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20224.pdf" Title="Skat Nova 2022.4 er udkommet" Version="2022.4" Icon="Information">Med Skat Nova 2022.4 kan du indberette oplysningsskemaerne elektronisk til Skatteforvaltningen.&#10;&#10;Læs vejledningen for mere information om denne, samt om øvrige nyheder og ændringer i denne version af Skat Nova 2022.</Item>
  </Group>
</Information>
