<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Information>
  <Group Title="Skat Nova 2023.1" Version="2023.1">
    <Item Link="https://wktaaeu.my.site.com/dk/s/article/SKAT-NOVA-Organisationscertifikat" Title="Organisationscertifikatet kan nu anvendes til kommunikation med SKAT" Version="2023.1" Icon="Information">SKAT har åbnet op for at MitID Erhverv Organisationscertifikater nu også kan anvendes til hentning og indberetning af oplysninger til SKAT fra Skat Nova. Tidligere var det kun muligt at benytte MitID Erhverv brugercertifikater.  &#13;&#10;&#13;&#10;Fordelen ved at benytte et organisationscertifikat er, at der kun skal udstedes et certifikat fra MitID Erhverv, og der skal kun registreres et certifikat hos SKAT. Dette har været efterspurgt af virksomheder/organisationer, som har mange brugere. &#13;&#10;&#13;&#10;Vi har lavet en vejledning, der beskriver, hvad du skal gøre for at komme i gange med at benytte MitID Erhverv organisationscertifikatet. &#13;&#10;</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20232.pdf" Title="Skat Nova 2023.2 er udkommet" Icon="Information">Skat Nova 2023.2 er udkommet. Med denne version kan du lave forskudsopgørelser for indkomståret 2024 samt oplysningsskemaer, årsopgørelser og indkomst-/formueopgørelser (personlige regnskaber) for 2023. &#10;&#10;I denne version har vi desuden implementeret de nye regler for beregning af ejendomsskatter for indkomståret 2024.&#10;&#10;Læs vejledningen for information om nyheder og ændringer i denne version af Skat Nova.</Item>
    <Item Link="https://wktaaeu.my.site.com/dk/s/article/Skat-Nova-Guide-til-udstedelse-og-installation-af-MitID-Erhverv-medarbejdercertifikat-MOCES-3" Title="NemID Erhverv lukker ned den 31. oktober 2023 i Skat Nova" Version="2023" Icon="Information">Som tidligere annonceret vil det fra den 31. oktober 2023 ikke længere være muligt at anvende NemID medarbejdersignaturer til hentning og indberetning af oplysninger til SKAT.&#10;&#10;Ændringen betyder, at du fremover skal anvende MitID Erhverv i stedet for NemID Erhverv.&#10;&#10;Vi har implementeret ændringerne i Skat Nova, det betyder, at MitID Erhverv allerede nu kan anvendes.&#10;&#10;Vi har lavet en vejledning, der beskriver, hvad du skal gøre for at komme i gang med at benytte MitID Erhverv.</Item>
    <Item Title="Nye satser for 2023 - kapitalafkast og rentekorrektion" Version="2023.1" Icon="Information">Vi har opdateret vores 2023 satser med de nye satser for kapitalafkast og rentekorrektion.&#10;&#10;Skatteforvaltningen har den 29. august 2023 offentliggjort kapitalafkastsatsen og rentekorrektionssatsen for 2023. Satserne er hhv. 3 % og 6 %.&#10;&#10;Ændringen betyder, at tidligere gemte filer for 2023, hvori der indgår enten en beregning af kapitalafkast eller en rentekorrektion, vil blive ændret, når disse filer åbnes.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20231.pdf" Title="Første version af Skat Nova 2023" Version="2023.1" Icon="Information">Vi er nu klar med en ny årgang af Skat Nova. Med Skat Nova 2023 kan du lave oplysningsskemaer, årsopgørelser og indkomst-/formueopgørelser (personlige regnskaber) for 2023.  &#10;&#10;Læs vejledningen for information om nyheder og ændringer i denne version af Skat Nova.</Item>
  </Group>
</Information>
