<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Information>
  <Group Title="Skat Nova 2023.5">
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20235.pdf" Title="Skat Nova 2023.5 er udkommet" Version="2023.5" Icon="Information">Skat Nova 2023.5 er hovedsagligt udsendt for at imødegå en udfordring enkelte kunder har oplevet, hvor visse anitivirusprogrammer sletter en række midlertidige filer, som Skat Nova skal bruge, for at kunne gemme Skat Nova filerne korrekt.&#10;&#10;Der er desuden foretaget enkelte andre rettelser i denne release.</Item>
    <Item Title="Fejl ved hentning af lejeindtægter fra udlejning af fritidsbolig" Version="2023.4" Icon="Error">Vi har konstateret, at lejeindtægter fra udlejning af fritidsbolig ikke længere indlæses korrekt fra R75.&#10;&#10;Dette er forårsaget af en ændring i SKAT&apos;s system, hvor lejeindtægterne nu ikke længere overføres sammen med ejendommens ejendomsnummer. &#10;&#10;Fejlen betyder, at lejeindtægterne indlæses til en tilfældig ejendom. Hvis der er lejeindtægter fra flere fritidsboliger, vil disse alle blive indlæst til samme ejendom, men kun den sidst indlæste vil være synlig.&#10;&#10;Løsningen på problemet er lige nu, at lejeindtægterne indtastes manuelt, og at der kontrolleres for, at lejeindtægterne ikke er fejlagtigt placeret på en anden ejendom.&#10;&#10;Vi er i øjeblikket i dialog med SKAT om problemet.</Item>
    <Item Title="R75-import af ejendomstype" Version="2023.4" Icon="Error">Som følge af en ændring i de data vi modtager fra Skatteforvaltningen, oplever vi, i forbindelse med R75-import af ejendomme, at ejendomstypen ikke altid bliver korrekt.&#10;&#10;Hvis du starter det nye indkomstår med at overføre data fra sidste års Skat Nova-fil, så overføres alle eksisterende ejendomme korrekt derfra.&#10;&#10;Men hvis du starter en ny kunde, eller importerer nye ejendomme for en eksisterende kunde, vil vi ikke få korrekt fat i ejendomstypen. Ejendomstypen vil være udfyldt med &quot;Helårsbolig&quot;. Hvis der ikke er tale om en helårsbolig, skal du derfor selv ændre til korrekt ejendomstype - fx. &quot;fritidshus&quot;.&#10;&#10;Hvis du ikke udfylder ejendomstypen korrekt, vil det kunne resultere i forkert beregnet ejendomsværdiskat samt forkert bundfradrag ved udlejning af sommerhus eller værelser.&#10;&#10;Vi arbejder på at finde en god løsning på problemet.</Item>
    <Item Link="https://wktaaeu.my.site.com/dk/s/article/Skat-Nova-Forskel-i-FO24-og-FO25-Skat-Nova-og-SKAT" Title="Ejendomsskatter på forskudsopgørelsen 2024" Version="2023.3" Icon="Information">På de forskudsopgørelser der udsendes fra Skattestyrelsen for 2024 (og senere 2025), vil beregningen af ejendomsskatter i visse situationer være mindre end de ejendomsskatter, som senere vil fremgå af årsopgørelserne. Dvs. skatteyderne vil, hvis alt andet er uændret, efterfølgende blive opkrævet en restskat.&#10;&#10;Ovenstående er aktuelt i de scenarier, hvor der for en ejendom er stigende ejendomsskat og faldende grundskyld (eller omvendt). &#10;&#10;I forskudsopgørelsen for 2024 (og 2025) har vi valgt, at Skat Nova skal beregne ejendomsskatterne, som de vil blive beregnet på den endelige årsopgørelse.</Item>
  </Group>
</Information>
