<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Information>
  <Group Title="Skat Nova 2023.2" Version="2023.2">
    <Item Title="Opdatering af sats for 2023 " Version="2023.2" Icon="Information">Vi har opdateres Skat Nova 2023 med ny sats for personfradrag for børn og unge under 18 år.&#13;&#10;&#13;&#10;Satsen for personfradrag for fuldt skattepligtige børn og unge under 18 år sættes fra og med 2023 op til satsen for personer over 18 år, dvs. fra 2023 er størrelsen af personfradraget uafhængig af alderen.</Item>
    <Item Link="https://wktaaeu.my.site.com/dk/s/article/Skat-Nova-Forskel-i-FO24-og-FO25-Skat-Nova-og-SKAT" Title="Ejendomsskatter på forskudsopgørelsen 2024" Version="2023.2" Icon="Information">På de forskudsopgørelser der udsendes fra Skattestyrelsen for 2024 (og senere 2025), vil beregningen af ejendomsskatter i visse situationer være mindre end de ejendomsskatter, som senere vil fremgå af årsopgørelserne. Dvs. skatteyderne vil, hvis alt andet er uændret, efterfølgende blive opkrævet en restskat.&#10;&#10;Ovenstående er aktuelt i de scenarier, hvor der for en ejendom er stigende ejendomsskat og faldende grundskyld (eller omvendt). &#10;&#10;I forskudsopgørelsen for 2024 (og 2025) har vi valgt, at Skat Nova skal beregne ejendomsskatterne, som de vil blive beregnet på den endelige årsopgørelse.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20232.pdf" Title="Skat Nova 2023.2 er udkommet" Version="2023.2" Icon="Information">Skat Nova 2023.2 er udkommet. Med denne version kan du lave forskudsopgørelser for indkomståret 2024 samt oplysningsskemaer, årsopgørelser og indkomst-/formueopgørelser (personlige regnskaber) for 2023. &#10;&#10;I denne version har vi desuden implementeret de nye regler for beregning af ejendomsskatter for indkomståret 2024.&#10;&#10;Læs vejledningen for information om nyheder og ændringer i denne version af Skat Nova.</Item>
    <Item Link="https://wktaaeu.my.site.com/dk/s/article/Skat-Nova-Guide-til-udstedelse-og-installation-af-MitID-Erhverv-medarbejdercertifikat-MOCES-3" Title="NemID Erhverv lukker ned den 31. oktober 2023 i Skat Nova" Version="2023" Icon="Information">Som tidligere annonceret vil det fra den 31. oktober 2023 ikke længere være muligt at anvende NemID medarbejdersignaturer til hentning og indberetning af oplysninger til SKAT.&#10;&#10;Ændringen betyder, at du fremover skal anvende MitID Erhverv i stedet for NemID Erhverv.&#10;&#10;Vi har implementeret ændringerne i Skat Nova, det betyder, at MitID Erhverv allerede nu kan anvendes.&#10;&#10;Vi har lavet en vejledning, der beskriver, hvad du skal gøre for at komme i gang med at benytte MitID Erhverv.</Item>
    <Item Title="Nye satser for 2023 - kapitalafkast og rentekorrektion" Version="2023.1" Icon="Information">Vi har opdateret vores 2023 satser med de nye satser for kapitalafkast og rentekorrektion.&#10;&#10;Skatteforvaltningen har den 29. august 2023 offentliggjort kapitalafkastsatsen og rentekorrektionssatsen for 2023. Satserne er hhv. 3 % og 6 %.&#10;&#10;Ændringen betyder, at tidligere gemte filer for 2023, hvori der indgår enten en beregning af kapitalafkast eller en rentekorrektion, vil blive ændret, når disse filer åbnes.</Item>
  </Group>
</Information>
