<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Information>
  <Group Title="Skat Nova 2024.5" Version="2024.5">
    <Item Link="https://wktaaeu.my.site.com/dk/s/article/Mirkoopdatering-til-Skat-Nova" Title="Opdatering af modulerne, der henter R75-data fra Skatteforvaltningen - 6.3.2026" Version="2024.5" Icon="Warning">Skatteforvaltningen har besluttet at opdatere et certifikat, som anvendes i kommunikationen til og fra Skatteforvaltningens systemer. Ændringen vedrører bl.a. de data, der hentes fra R75-databasen.&#13;&#10;&#13;&#10;For brugere af Skat Nova, der ønsker at importere data fra Skattemappen, betyder det, at de senest den 12. marts 2026 kl. 10.00, skal foretage en mikroopdatering af Skat Nova.&#13;&#10;&#13;&#10;Opdateringen kan gennemføres på én af følgende måder:&#13;&#10;&#13;&#10;1. Søg efter opdateringer direkte i programmet: Hjælp... Søg efter opdateringer (typisk anvendt hvis du selv har rettigheder til at opdatere din PC)&#13;&#10;&#13;&#10;2. Download en zip-fil med opdateringen og distribuér filerne til de relevante mapper (typisk anvendt ved server-installationer eller hvis brugere ikke har adgang til programfilerne)&#13;&#10;&#13;&#10;Vi anbefaler, at mikroopdateringen foretages i god tid inden 12. marts 2026 kl. 10.00.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20251.pdf" Title="Skat Nova 2025.1 er udkommet" Icon="Information">Med Skat Nova 2025 kan du lave oplysningsskemaer, årsopgørelser og indkomst-/formueopgørelser (personlige regnskaber) for 2025.  &#10;&#10;Læs vejledningen for yderligere information om denne version.</Item>
    <Item Link="https://wktaaeu.my.site.com/dk/s/article/Skat-Nova-FAQ-Ejendomsskatter" Title="FAQ ejendomsskatter" Version="2024.4" Icon="Information">De nye ejendomsskatter har forventeligt givet anledning til mange spørgsmål.&#10;&#10;Vi har nu lavet en FAQ ejendomsskatter, hvor vi løbende vil opdatere med den viden, vi får på området. I FAQ&apos;en er der desuden link til vores forskellige vejledninger om området.&#10;&#10;Vi vil fortsat opfordre jer til at indsende supportsager på området, hvis I oplever forhold, der ikke er beskrevet i FAQ&apos;en.&#10;&#10;Vi oplever en del henvendelser, hvor Skat Nova og årsopgørelsen fra SKAT ikke har samme beregninger af ejendomsskatter, her opfordre vi kraftigt til, at I anvender FAQ&apos;en, da det i stort set alle sagerne drejer sig om fejlagtigt indtastede beregningsgrundlag.</Item>
    <Item Link="https://wktaaeu.my.site.com/dk/s/article/Skat-Nova-Forskel-i-FO24-og-FO25-Skat-Nova-og-SKAT" Title="Forskel i ejendomsskatter i forskudsopgørelsen for 2025" Version="2024.2" Icon="Information">På de forskudsopgørelser der udsendes fra Skattestyrelsen for 2025 (og 2024), vil beregningen af ejendomsskatter i visse situationer være mindre end de ejendomsskatter, som senere vil fremgå af årsopgørelserne. Dvs. skatteyderne vil, hvis alt andet er uændret, efterfølgende blive opkrævet en restskat.&#10;&#10;Ovenstående er aktuelt i de scenarier, hvor der for en ejendom er stigende ejendomsskat og faldende grundskyld (eller omvendt). &#10;&#10;I forskudsopgørelsen for 2025 (og 2024) har vi valgt, at Skat Nova skal beregne ejendomsskatterne, som de vil blive beregnet på den endelige årsopgørelse.</Item>
  </Group>
</Information>
