<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Information>
  <Group Title="Skat Nova 2024.3" Version="2024.3">
    <Item Link="https://wktaaeu.my.site.com/dk/s/article/Skat-Nova-FAQ-Ejendomsskatter" Title="FAQ ejendomsskatter" Version="2024.3" Icon="Information">De nye ejendomsskatter har forventeligt givet anledning til mange spørgsmål.&#10;&#10;Vi har nu lavet en FAQ ejendomsskatter, hvor vi løbende vil opdatere med den viden, vi får på området. I FAQ&apos;en er der desuden link til vores forskellige vejledninger om området.&#10;&#10;Vi vil fortsat opfordre jer til at indsende supportsager på området, hvis I oplever forhold, der ikke er beskrevet i FAQ&apos;en.&#10;&#10;Vi oplever en del henvendelser, hvor Skat Nova og årsopgørelsen fra SKAT ikke har samme beregninger af ejendomsskatter, her opfordre vi kraftigt til, at I anvender FAQ&apos;en, da det i stort set alle sagerne drejer sig om fejlagtigt indtastede beregningsgrundlag.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20245.pdf" Title="Skat Nova 2024.5 er udkommet" Version="2024.3" Icon="Information">Denne version indeholder en række rettelser af både teknisk og faglig karakter.&#13;&#10;&#13;&#10;Læs vejledningen for information om nyheder og ændringer i denne version af Skat Nova.</Item>
    <Item Link="https://wktaaeu.my.site.com/dk/s/article/Skat-Nova-Forskel-i-FO24-og-FO25-Skat-Nova-og-SKAT" Title="Forskel i ejendomsskatter i forskudsopgørelsen for 2025" Version="2024.2" Icon="Information">På de forskudsopgørelser der udsendes fra Skattestyrelsen for 2025 (og 2024), vil beregningen af ejendomsskatter i visse situationer være mindre end de ejendomsskatter, som senere vil fremgå af årsopgørelserne. Dvs. skatteyderne vil, hvis alt andet er uændret, efterfølgende blive opkrævet en restskat.&#10;&#10;Ovenstående er aktuelt i de scenarier, hvor der for en ejendom er stigende ejendomsskat og faldende grundskyld (eller omvendt). &#10;&#10;I forskudsopgørelsen for 2025 (og 2024) har vi valgt, at Skat Nova skal beregne ejendomsskatterne, som de vil blive beregnet på den endelige årsopgørelse.</Item>
  </Group>
</Information>
