<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Information>
  <Group Title="Skat Nova 2025.4" Version="2025.4">
    <Item Link="https://wktaaeu.my.site.com/dk/s/article/Mirkoopdatering-til-Skat-Nova" Title="Opdatering af modulerne, der henter R75-data fra Skatteforvaltningen - 6.3.2026" Version="2025.4" Icon="Warning">Skatteforvaltningen har besluttet at opdatere et certifikat, som anvendes i kommunikationen til og fra Skatteforvaltningens systemer. Ændringen vedrører bl.a. de data, der hentes fra R75-databasen.&#13;&#10;&#13;&#10;For brugere af Skat Nova, der ønsker at importere data fra Skattemappen, betyder det, at de senest den 12. marts 2026 kl. 10.00, skal foretage en mikroopdatering af Skat Nova.&#13;&#10;&#13;&#10;Opdateringen kan gennemføres på én af følgende måder:&#13;&#10;&#13;&#10;1. Søg efter opdateringer direkte i programmet: Hjælp... Søg efter opdateringer (typisk anvendt hvis du selv har rettigheder til at opdatere din PC)&#13;&#10;&#13;&#10;2. Download en zip-fil med opdateringen og distribuér filerne til de relevante mapper (typisk anvendt ved server-installationer eller hvis brugere ikke har adgang til programfilerne)&#13;&#10;&#13;&#10;Vi anbefaler, at mikroopdateringen foretages i god tid inden 12. marts 2026 kl. 10.00.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20254.pdf" Title="Første version af Skat Nova 2025 med mulighed for import af oplysnnger fra Skattemappen (R75 oplysninger)." Version="2025.4" Icon="Information">Vi er nu klar med en ny version af Skat Nova. Med Skat Nova 2025.4 kan du nu importere oplysninger fra Skattemappen (R75 oplysninger). &#10;&#10;Læs vejledningen for information om nyheder og ændringer i denne version af Skat Nova.</Item>
    <Item Link="https://www.wolterskluwer.com/da-dk/solutions/capego-dk" Title="Første version af Skat Nova med mulighed for integration til Capego - vores digitale cloudbaserede produkter. " Version="2025.3" Icon="Information">Vi er nu klar med en ny version af Skat Nova. Med Skat Nova 2025.3 kan du nu integrere til Capego - vores digitale cloudbaserede produkter.&#10;&#10;Læs mere om Capego.</Item>
  </Group>
</Information>
