<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Information>
  <Group Title="Skat Nova 2025.4" Version="2025.4">
    <Item Link="https://wktaaeu.my.site.com/dk/s/article/Skat-Nova-Hvad-er-en-mikro-opdatering" Title="Opdatering af modulerne, der henter R75-data fra Skatteforvaltningen - 4.3.2026" Version="2025.4" Icon="Warning">Får du denne fejlbesked, når du forsøger at hente R75-data fra Skatteforvaltningen?&#10;&#10;&quot;Den indgående meddelelse var signeret med et token, som er forskelligt fra det token, der blev brugt til kryptering af brødteksten. Dette var ikke forventet&quot;&#10;(Eller den engelske version af samme tekst)&#10;&#10;Det skyldes en ændring vedr. certifikatløsningen hos Skatteforvaltningen. For at løse problemet, er det nødvendigt med en opdatering af de moduler i Skat Nova, der henter data fra Skatteforvaltningen. Gør dette ved at installere en micro-opdatering. Vælg &quot;Søg efter opdateringer&quot; i menuen &quot;Hjælp&quot;. Vælg at installere &quot;Opdatering til R75 og SA Pro&quot;.&#10;&#10;Bemærk, at denne opdatering er nødvendig for at kunne hente disse data fra og med 12. marts 2026.&#10;&#10;Har du brug for at vide mere om micro-opdatering? - se vejledningen.</Item>
    <Item Link="https://software2.wolterskluwer.dk/nova/dokumentation/SkatNovaVersion20254.pdf" Title="Første version af Skat Nova 2025 med mulighed for import af oplysnnger fra Skattemappen (R75 oplysninger)." Version="2025.4" Icon="Information">Vi er nu klar med en ny version af Skat Nova. Med Skat Nova 2025.4 kan du nu importere oplysninger fra Skattemappen (R75 oplysninger). &#13;&#10;&#13;&#10;Læs vejledningen for information om nyheder og ændringer i denne version af Skat Nova.</Item>
    <Item Link="https://www.wolterskluwer.com/da-dk/solutions/capego-dk" Title="Første version af Skat Nova med mulighed for integration til Capego - vores digitale cloudbaserede produkter. " Version="2025.3" Icon="Information">Vi er nu klar med en ny version af Skat Nova. Med Skat Nova 2025.3 kan du nu integrere til Capego - vores digitale cloudbaserede produkter.&#10;&#10;Læs mere om Capego.</Item>
  </Group>
</Information>
