<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Information>
  <Group Title="Version 2022.2 (2022-11-21)">
    <Item Link="https://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20223/Nyheter Revision.pdf" Title="Nytt i version 2022.2" Icon="Information">Nytt i denna version är främst:&#10;*  Nya granskningsåtgärder för ISA 540 - Uppskattningar i redovisningen&#10;*  Ny ordbehandlingsmall, ver 23, med rättelse i revisionsberättelsen för AB när man använde guiden för att upprätta modifierad RB. Text som kom i fel ordning.&#10;*  Färgmarkering framför kontonumret på sidan Saldobalans&#10;*  Förbättringar i rapporten &quot;Importkontroller&quot; vid saldoimport &#10;*  Tre nya tomma checklistor under Allmänna revisionshandlingar&#10;&#10;Läs mer om detta och övriga nyheter i nyhetsbrevet i länken nedan.&#10;&#10;Vi arbetar nu vidare med anpassningar pga förändringarna i ISA 315. De kommer i kommande version/-er.&#10;&#10;OBS! För de av er som inte skulle göra digital inlämning av revisionsberättelsen till Bolagsverket i våras, och därmed inte har installerat versionerna 2022.1.1 - 2022.1.3, så finns länk till det nyhetsbrevet och manualen sist i detta nyhetsbrev.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Utbildning i revisionsprogrammet">
    <Item Link="https://www.wolterskluwer.se/grundkurs-i-revisionsprogrammet-webbkurs-2-halvdagar" Title="Behöver du eller någon kollega utbildning i revisionsprogrammet?" Icon="Information">Nedan hittar du länk till information om, och anmälan till, utbildningen Grundkurs i revisionsprogrammet, som går som webbkurs under 2 halvdagar.&#10;&#10;Del 1 ons 18/1, kl 13:00 - 17:00 och del 2 tors 19/1, kl 9:00 - 12:00.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Viktig uppdatering, 2022.1.3, av Revision (2022-06-02)">
    <Item Link="https://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20222/Nyheter Revision.pdf" Title="Viktig uppdatering, 2022.1.3, av Revision" Icon="Error">Denna uppdatering innehåller en viktig justering avseende digital inlämning av revisionsberättelsen. &#10;När revisionsberättelsen har lämnats in digitalt som en separat fil blir den uppmärkt som om det även ingår en årsredovisning. Detta är nu justerat.&#10;&#10;OBS! Du måste lämna in revisionsberättelsen digitalt igen.&#10;&#10;Har du väntat på att kunna ladda upp revisionsberättelser för aktiebolag digitalt ska du installera denna version. Om inte, kan du vänta till efter högsäsongen.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Uppdatering 2022.1.2 (2022-05-25)">
    <Item Title="Guide för val av mallar - Behåll nuvarande avsnittsindelning" Icon="Error">Guide för val av mallar - Behåll nuvarande avsnittsindelning&#10;I de uppdrag där du har importerat avsnittsindelningen från vårt bokslutsprogram, skapas avsnittsindelningen om till standardmallen när du väljer &quot;Guide för val av mallar&quot; och klickar OK i dialogen. Detta händer när du t. ex. byter ordbehandlingsmall till version 22 för att kunna lämna in revisionsberättelsen digitalt till Bolagsverket.&#10;&#10;Detta problem, som bara uppstår i version 2022.1.1, har nu rättats.&#10;&#10;Har du sparat uppdrag, där import från vårt bokslutsprogram har gjort, och bytt ordbehandlingsmall enligt ovan beskrivning, måste du importera avsnittsindelningen från bokslutsprogrammet igen i version 2022.1.2.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2022.1.1 med stöd för digital inlämning av revisionsberättelsen (2022-05-23)">
    <Item Link="https://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20222/Nyheter Revision.pdf" Title="Digital inlämning av revisionsberättelse för aktiebolag" Icon="Information">Den stora nyheten i denna version är att du nu kan lämna in revisionsberättelsen för aktiebolag digitalt till Bolagsverket. &#10;&#10;Nytt är även att du kan skapa en komplett PDF-dokumentation av hela uppdraget inklusive bifogade dokument.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2021.3A med nya revisionsberättelser och omställningsstöd (2022-03-09)" Version="&lt;=2021.8">
    <Item Link="https://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20218/Nyheter Revision.pdf" Title="Nya revisionsberättelser och granskning av ansökan omst.stöd dec 21-feb 22" Version="&lt;=2021.8" Icon="Information">Nytt i denna version är några uppdaterade revisionsberättelser samt stöd för granskning av ansökan om omställningsstöd på minst 100.000 kr för perioderna december 2021, januari 2022 respektive februari 2022 pga covid-19. Nytt för den här gången är att revisorns uttalande ska följa ISRS 4400.&#10;&#10;*  Ny Ordbehandlingsmall, ver 21.1, med ett nytt Uppdragsbrev, ett nytt Uttalande från företagsledningen och en ny Revisors rapport över faktiska iakttagelser, för respektive period&#10;*  I ordbehandlingsmallen ingår också de uppdaterade revisionsberättelserna för AB respektive Stiftelser från FAR per 2021-12-31, med uppdateringarna i RevR 700 och RevR 705 i enlighet med FAR N 2021:31 och 2021:32&#10;*  Avsnittet &quot;Andra revisorsuppdrag&quot; i programmet: en ny checklista för granskning av ansökan om omställningsstöd, för respektive period&#10;&#10;OBS! Läs viktig information om checklistan för granskning av ansökan om omställningsstöd i nyhetsbrevet.&#10;&#10;Läs mer om detta i nyhetsbrevet i länken nedan.&#10;&#10;(Vi kommer inte att lägga in stöd för Granskning av korttidsstöd, utan hänvisar i stället till FAR:s mallar för detta på deras hemsida, FAR.se, och FAR Online.)</Item>
    <Item Link="https://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20218/Andra revisorsuppdrag_Checklista_Covid-19 Granskning särsk. ö.k. omst.stöd, december 2021-februari 2022.xlsx" Title="Klicka på &quot;Läs mer&quot; nedan för Excel-filen med Checklista omställningsstöd dec 21-feb 22" Version="&lt;=2021.8" Icon="Information" />
  </Group>
  <Group Title="Version 2021.3 (2021-11-22)" Version="&lt;=2021.8">
    <Item Link="https://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20217/Nyheter Revision.pdf" Title="Nytt i version 2021.3" Version="&lt;=2021.8" Icon="Information">Nytt i denna version är främst:&#10;*  Aktier/Andelar omgjord till tabell i stället&#10;*  Aktieägare - förändringar i tabellen&#10;*  Förändrad autosparsfunktionalitet av revisionsfilen&#10;*  Dölj hjälptexterna överst men ändå se beloppen på BR-/RR-sidorna&#10;*  Byrå: Aktier/Andelar omgjord till tabell i stället&#10;*  Byrå: Utökad Byrå-koppling för Aktieägare &#10;&#10;Läs mer om detta och övriga nyheter i nyhetsbrevet i länken nedan.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2021.2.1 med stöd för omställningsstöd juli-sept 2021 (2021-07-12)" Version="&lt;=2021.8">
    <Item Link="https://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20216/Nyheter Revision.pdf" Title="Version med stöd för granskning av ansökan omst.stöd juli-september 2021" Version="&lt;=2021.8" Icon="None">Nytt i denna version är stöd för granskning av ansökan om omställningsstöd på minst 100.000 kr för juli, augusti respektive september 2021 pga covid-19, samt justeringar för perioderna maj och juni 2021:&#10;&#10;*  Ny Ordbehandlingsmall, ver 21, med ett nytt Uppdragsbrev, ett nytt Uttalande från företagsledningen och en ny Revisors rapport över faktiska iakttagelser, för respektive period&#10;*  Avsnittet &quot;Andra revisorsuppdrag&quot; i programmet: en ny checklista för granskning av ansökan om omställningsstöd, för respektive period&#10;*  Dessutom har ovanstående dokument och checklista för perioderna maj respektive juni 2021 uppdaterats med de justeringar som FAR och Skatteverket gjorde i början av juli. T ex har beloppsgränserna och antalet stickprov ändrats. &#10;&#10;Läs mer om detta i nyhetsbrevet i länken nedan.&#10;&#10;OBS! &#10;För er som även har vårt program Byrå, så gäller att denna version kräver den senaste versionen av Byrå, 2021.1, för att integrationen mellan Byrå och Revision skall fungera. &#10;Om ni fortfarande har Byrå 2020.4.1 eller äldre, samt att era kundfiler i Byrå sparas på ett gemensamt nätverk, så måste ni först uppdatera Byrå till 2021.1, innan ni installerar Revision 2021.2.1 (eller förra versionen, 2021.2).&#10;&#10;(Vi kommer inte att lägga in stöd för Granskning av korttidsstöd, utan hänvisar i stället till FAR:s mallar för detta på deras hemsida, FAR.se, och FAR Online.)</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2021.2 (2021-06-30)" Version="&lt;=2021.8">
    <Item Link="https://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20215/Nyheter Revision.pdf" Title="Nytt i version 2021.2" Version="&lt;=2021.8" Icon="Information">OBS! Nya Omställningsstöd för perioden juli-september 2021 har föreslagits av Regeringen men beslut har ännu inte fattats, då det först måste godkännas av EU. En ny version av Revision kommer framöver, när Revisors rapport över faktiska iakttagelser samt checklistor är bestämda och klara från Skatteverket och FAR.&#10;&#10;Nytt i denna version är främst:&#10;*  Verklig huvudman: 6 nya fält har lagts till&#10;*  Bunden/fri överkursfond i Avsnittsindelningen BR för AB K2/K3&#10;*  Slutsats kompletterad med &quot;samt väsentliga uppskattningar i redovisningen&quot;&#10;*  Flera checklistor har uppdaterats&#10;*  Byrå: Utökad Byrå-koppling för Verklig huvudman&#10;&#10;Läs mer om detta och övriga nyheter i nyhetsbrevet i länken nedan.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2021.1 (2021-02-24)" Version="&lt;=2021.8">
    <Item Link="https://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20211/Nyheter Revision.pdf" Title="Nytt i version 2021.1" Version="&lt;=2021.8" Icon="Information">Nytt i denna version är främst:&#10;*  Förenklad Guide för val av mallar - med en sida i st f tre&#10;*  Ny Ordbehandlingsmall, ver 18, för omodifierade (och modifierade) revisionsberättelser, med uppdateringarna i RevR 700 och RevR 17 i enlighet med FAR N 2020:26 och 2020:34&#10;*  Sidan Uppdragsbedömning omgjord till checklista i st f ordbehandlingsmall&#10;*  Ändrad företagsbeskattning/skattesats 2021 (201231)&#10;&#10;Läs mer om detta och övriga nyheter i nyhetsbrevet i länken nedan.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Allmänt">
    <Item Title="Interaktiv startsida" Icon="Information">Med vår interaktiva startsida har vi möjlighet att ge dig aktuell information om programmet. Under rubriken &quot;Information&quot;.&#10;&#10;På högersidan finns en kalender för viktiga datum. Den listan kan du själv redigera genom att högerklicka i kalendern.</Item>
  </Group>
</Information>
