<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Information>
  <Group Title="Version 2025.2 bl a med stöd för ISA för LCE (2025-11-11)">
    <Item Link="https://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20252/Nyheter Revision.pdf" Title="Nytt i version 2025.2" Icon="Information">De viktigaste nyheterna i denna versin är:&#10;*  Stöd för nya revisionsstandarden &quot;ISA för LCE&quot;&#10;*  Ny påståendelista på sidan Dokumentationsguide som handlar om kriterierna för om ISA för LCE får användas, eller om revisionen måste utföras enl ISA&#10;*  Ny sida för Närstående parter&#10;*  Uppdaterade revisionsberättelser med text för revision utförd enligt ISA för LCE / ny ordbehandlingsmall, ver 26&#10;*  Sidan Genomgång av ingående balanser har fått 2 checklistor, för nytt resp befintligt uppdrag  &#10;*  Sidan Väsentlighetstal: APTA:s beräkningsmodell har tagits bort&#10;&#10;Läs mer om detta och övriga nyheter i nyhetsbrevet i länken nedan.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Utbildning i revisionsprogrammet">
    <Item Link="https://www.wolterskluwer.com/sv-se/solutions/skatt-ekonomi/utbildningar-event/kurser-revision" Title="Behöver du eller någon kollega utbildning i revisionsprogrammet?" Icon="Information">Nedan hittar du länk till information om, och anmälan till, utbildningen Grundkurs i revisionsprogrammet, som går som webbkurs under två halvdagar vid två tillfällen hösten 2025, 14-15 okt &amp; 25-26 nov.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Nu finns uppdatering 2025.1.1 på vår supportsida att ladda ner (2025-05-19)">
    <Item Title="Text man skrev i Urvalsfrågorna sparades inte i version 2025.1" Icon="Error">Uppdatering Revision 2025.1.1 innehåller en viktig rättelse av version 2025.1 då den egna text man skrev i rapporten till en Urvalsfråga (= kopplad till en åtgärd på BR-/RR-sidorna) inte sparades.&#10;&#10;Du som fortfarande har version 2024.1.1 eller tidigare får ett meddelande när du stänger ner programmet att det finns en ny version att ladda ner. (För dig som redan hade laddat ner version 2025.1 får du inte detta meddelande.)&#10;Gå till vår supportsida för att ladda ner 2025.1.1.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2025.1 (2025-04-23)">
    <Item Link="https://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20251/Nyheter Revision.pdf" Title="Nytt i version 2025.1" Icon="Information">De viktigaste nyheterna i denna version är:&#10;*  Uppdaterade revisionsberättelser och borttagna gamla mallar / ny ordbehandlingsmall, ver 25&#10;*  Hänvisning till elektronisk underskrift i revisionsberättelsen&#10;*  Möjlighet att notifiera person/-er att revisionsberättelsen har laddats upp till det egna utrymmet&#10;*  Ändringar i Guide för revisionsberättelse&#10;*  Sidan Väsentlighetstal: Beräkningsdialogen (ikonen med Spaden till höger om Övergripande väsentlighet)&#10;*  Uppdaterad ordbehandlare i programmet&#10;&#10;Läs mer om detta och övriga nyheter i nyhetsbrevet i länken nedan.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2024.1.1 är utbytt (2024-06-04)">
    <Item Title="Nu finns en rättad version av 2024.1.1 på vår supportsida att ladda ner" Icon="Error">Felet att checklistan på sidan Planeringsmöte kunde bli på norska rättades i uppdatering 2024.1.1 (2024-05-21). Dock saknades en koppling så att Status och Noteringar i den checklistan - som man vill ha med till sina rapporter via länken &quot;Skapa egen rapport&quot; - inte kom med i rapporten. Detta är nu rättat.&#10;Inget annat är ändrat. Versionen heter likadant och du får inget meddelande att det finns en ny version att hämta.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2024.1.1 &amp; 2024.1 (2024-05-21 &amp; 2024-05-06)">
    <Item Link="https://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20241/Nyheter Revision.pdf" Title="Nytt i version 2024.1.1 / 2024.1" Icon="Information">2024.1.1 är en viktig uppdatering till 2024.1. &#10;&#10;OBS! Om du har installerat och arbetat i version 2024.1 ska du nu installera 2024.1.1 så att du inte riskerar att få fel i filerna om du gör Nytt år och fortsätter - trots eventuellt felmeddelande. &#10;(Du får denna gång inget meddelande i programmet att det finns en ny version att hämta.)&#10;Läs mer viktig information och instruktioner i nyhetsbrevet i länken nedan!&#10;&#10;*****&#10;&#10;De viktigaste nyheterna i version 2024.1 är:&#10;*  Fler ISA 315-anpassningar&#10;*  Ändringar i checklistor: Uppdragsbedömning, Förvaltning resp. Utvärdering av utförd revision&#10;*  Omklassificering av konton i Avsnittsindelningarna för K3: Aktuell skatt/Övrig kortfristig skuld&#10;&#10;OBS! Eftersom det är flera förändringar i programmet avseende ISA 315 i denna version är det viktigt att du läser detta nyhetsbrev extra noggrant, så att du inte missar någon viktig ny/förändrad funktion.&#10;&#10;Läs mer om detta och övriga nyheter i nyhetsbrevet i länken nedan.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2024.1: Checklistan på sidan Planeringsmöte ibland på norska">
    <Item Title="Felet är nu rättat i version 2024.1.1" Icon="Error">Felet - som rättades förra året - att checklistan på sidan Planeringsmöte ibland är på norska kom tyvärr tillbaka i version 2024.1. Den blir på norska i nya filer och om man uppdaterar checklistan i befintliga filer. ==&gt; Felet är nu rättat i version 2024.1.1.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2022.3 (2023-02-22)">
    <Item Link="https://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20224/Nyheter Revision.pdf" Title="Nytt i version 2022.3" Icon="Information">Nytt i denna version är:&#10;*  Uppdaterade revisionsberättelser och uppdragsbrev / ny ordbehandlingsmall, ver 24&#10;*  ISA 315-anpassningar&#10;*  Uppdatering av åtgärdsbanken - till uppdelade räkenskapspåståenden för RR respektive BR&#10;&#10;OBS! Eftersom det är många förändringar i programmet avseende ISA 315 i denna version är det viktigt att du läser detta nyhetsbrev extra noggrant, så att du inte missar någon viktig ny/förändrad funktion.&#10;&#10;Läs mer om detta och övriga nyheter i nyhetsbrevet i länken nedan.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2022.2 (2022-11-21)">
    <Item Link="https://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20223/Nyheter Revision.pdf" Title="Nytt i version 2022.2" Icon="Information">Nytt i denna version är främst:&#10;*  Nya granskningsåtgärder för ISA 540 - Uppskattningar i redovisningen&#10;*  Ny ordbehandlingsmall, ver 23, med rättelse i revisionsberättelsen för AB när man använde guiden för att upprätta modifierad RB. Text som kom i fel ordning.&#10;*  Färgmarkering framför kontonumret på sidan Saldobalans&#10;*  Förbättringar i rapporten &quot;Importkontroller&quot; vid saldoimport &#10;*  Tre nya tomma checklistor under Allmänna revisionshandlingar&#10;&#10;Läs mer om detta och övriga nyheter i nyhetsbrevet i länken nedan.&#10;&#10;Vi arbetar nu vidare med anpassningar pga förändringarna i ISA 315. De kommer i kommande version/-er.&#10;&#10;OBS! För de av er som inte skulle göra digital inlämning av revisionsberättelsen till Bolagsverket i våras, och därmed inte har installerat versionerna 2022.1.1 - 2022.1.3, så finns länk till det nyhetsbrevet och manualen sist i detta nyhetsbrev.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Viktig uppdatering, 2022.1.3, av Revision (2022-06-02)">
    <Item Link="https://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20222/Nyheter Revision.pdf" Title="Viktig uppdatering, 2022.1.3, av Revision" Icon="Error">Denna uppdatering innehåller en viktig justering avseende digital inlämning av revisionsberättelsen. &#10;När revisionsberättelsen har lämnats in digitalt som en separat fil blir den uppmärkt som om det även ingår en årsredovisning. Detta är nu justerat.&#10;&#10;OBS! Du måste lämna in revisionsberättelsen digitalt igen.&#10;&#10;Har du väntat på att kunna ladda upp revisionsberättelser för aktiebolag digitalt ska du installera denna version. Om inte, kan du vänta till efter högsäsongen.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Uppdatering 2022.1.2 (2022-05-25)">
    <Item Title="Guide för val av mallar - Behåll nuvarande avsnittsindelning" Icon="Error">Guide för val av mallar - Behåll nuvarande avsnittsindelning&#10;I de uppdrag där du har importerat avsnittsindelningen från vårt bokslutsprogram, skapas avsnittsindelningen om till standardmallen när du väljer &quot;Guide för val av mallar&quot; och klickar OK i dialogen. Detta händer när du t. ex. byter ordbehandlingsmall till version 22 för att kunna lämna in revisionsberättelsen digitalt till Bolagsverket.&#10;&#10;Detta problem, som bara uppstår i version 2022.1.1, har nu rättats.&#10;&#10;Har du sparat uppdrag, där import från vårt bokslutsprogram har gjort, och bytt ordbehandlingsmall enligt ovan beskrivning, måste du importera avsnittsindelningen från bokslutsprogrammet igen i version 2022.1.2.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2022.1.1 med stöd för digital inlämning av revisionsberättelsen (2022-05-23)">
    <Item Link="https://programleverans.wolterskluwer.se/programleverans/Revision/20222/Nyheter Revision.pdf" Title="Digital inlämning av revisionsberättelse för aktiebolag" Icon="Information">Den stora nyheten i denna version är att du nu kan lämna in revisionsberättelsen för aktiebolag digitalt till Bolagsverket. &#10;&#10;Nytt är även att du kan skapa en komplett PDF-dokumentation av hela uppdraget inklusive bifogade dokument.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Allmänt">
    <Item Title="Interaktiv startsida" Icon="Information">Med vår interaktiva startsida har vi möjlighet att ge dig aktuell information om programmet. Under rubriken &quot;Information&quot;.&#10;&#10;På högersidan finns en kalender för viktiga datum. Den listan kan du själv redigera genom att högerklicka i kalendern.</Item>
  </Group>
</Information>
