<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Information>  
  <Group Title="Nyheter 2021.3">
    <Item Title="Skatteskjemaer">Samtlige skatteskjemaer unntatt RF-1030 for lønnstakere og pensjonister er nå oppdatert for skatteåret 2021. Rettledningene til skjemaene er også oppdatert, men vi venter fortsatt på de som tilhører skjemaene for petroleumsbeskatning.</Item>
    <Item Title="Skatteberegning">Personlig skatteberegning og oppgrossing for skatteårene 2021 og 2022 er oppdatert med nye satser og klar til bruk. Skatteberegningen for 2022 håndterer også ny lavere formuesskatt i Strand kommune i Rogaland og nytt nivå i trinnskatten for lønnsinntekter over 2 millioner kroner.</Item>
    <Item Title="Satser">Skattesatser i skjemaene er oppdatert med de nyeste fastsatte satser. Normrente ved beregning av inntektstillegg for høy egenkapital i rederiskatteordningen fastsettes normalt først i slutten av januar. Rentesatsen for friinntekt i kraftforetak foreligger også normalt nærmere slutten av januar.  Satsene oppdateres automatisk i programmet når de foreligger.     Bilpriser pr. 1. november 2021 fra Opplysningsrådet for veitrafikken, folketrygdens grunnbeløp fra NAV, Skattedirektoratets takseringsregler, valutakurser fra Norges Bank og verdipapirkurser fra Verdipapirforetakenes forbund er også oppdatert i denne versjonen.</Item>
    <Item Title="Altinn">Muligheten til å sende korrigert skattemelding for 2020 for lønnstakere/pensjonister og personlig næringsdrivende blir stengt ved utgangen av januar. RF-1366 Endringsmelding for skatteåret 2020 er klargjort for innsendelse fra 1. februar når Altinn åpner opp for dette. Skjemaet finner du i menyvalget for hovedskjemaer.</Item>
    <Item Title="Kommende versjoner">Altinn åpner opp for innsendelse av RF-1028, RF-1215, RF-1245 og RF-1323 den 16. februar. Skatt 2021.4, med slik mulighet, vil foreligge senest 17. februar. Tidspunkt for når Altinn åpner for nedlasting av preutfylte data til personlig skattemelding RF-1030 er ikke fastsatt, men ifølge Skattedirektoratet vil det bli rundt samme tid som for 2021. Dvs. rundt 20. mars. Skatt 2021.5 vil da være klargjort for dette.</Item>
  </Group>
</Information>
