<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Information>
  <Group Title="Version 2022.3 är utbytt (2023-03-07)">
    <Item Title="Nu finns en rättad version av 2022.3 på vår supportsida att ladda ner" Icon="Information">Felet att den nya checklistan på sidan Planeringsmöte kunde bli på norska i vissa revisionsfiler är nu rättat. Inget annat är ändrat. Versionen heter likadant och du får inget meddelande att det finns en ny version att hämta.&#10;Vill du inte ladda ner den utbytta versionen nu, så kan du även fortsättningsvis i stället trycka på knappen &quot;Uppdatera/nollställ checklistan&quot; nedanför checklistan i respektive revisionsfil, så blir det den rätta nya checklistan - på svenska.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Version 2022.3: Nya checklistan på sidan Planeringsmöte ibland på norska">
    <Item Title="Gör så här - om du har fått den nya checklistan på norska" Icon="Error">Den nya checklistan på sidan Planeringsmöte blev ibland på norska i vissa filer, men det räcker att du trycker på knappen &quot;Uppdatera/nollställ checklistan&quot; nedanför checklistan, så blir det den rätta nya checklistan - på svenska.&#13;&#10;==&gt; Vill du slippa trycka på den knappen i dina filer, så installera vår uppdaterade version per 230307.</Item>
  </Group>
<Information>
  <Item Title="Nyheter 2023.1" Icon=None" />
    <Item Title="Uppdaterad licenshanterare" Icon="None" />
    Nytt i denna version är främst
  <Group Title="Nyheter 2023.1">
    <Item Title="Förbättrad och snabbare inläsning" Icon="None">Programmetss prestanda har förbättrats genom att vi snabbat upp inläsningen av koncernfilen när man öppnar ett koncernärende. Det har främst betydelse för koncerner där det finns många dotterföretag.</Item>
    <Item Title="Fler elimineringsrader vid internförsäljning" Icon="None">När man valt mallen för funktionsindelad resultaträkning har   det funnits ett önskemål om att lägga till fler elimineringsrader i beräkningsbilagan Internförsäljning. Nu går det att eliminera även på raderna försäljningskostnader, administrationskostnader och forsknings- och utvecklingskostnader.</Item>
    <Item Title="Bättre hantering vid nedskrivning av aktier i dotterbolag" Icon="None">Nedskrivning av aktier i dotterföretag görs på sidan Andelar i koncernföretag för det aktuella dotterföretaget. Nedskrivningen återfördes felaktigt på beräkningsbilagan Eliminering i resultaträkning (Elim RR) för dotterföretaget. Eftersom nedskrivningen gjorts i moderbolaget ska nedskrivningsbeloppet återföras på beräkningsbilagan Eliminering i resultaträkning i moderföretaget och har därför ändrats. Förändringen påverkar endast eventuellt fördelat minoritetsintresse i resultaträkningen. Rättningen har gjorts på koncerner som har räkenskapsår som har startdatum från och med 2023-01-01.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Nyheter 2023.1">
    <Item Title="Förbättrad och snabbare inläsning" Icon="None">Programmetss prestanda har förbättrats genom att vi snabbat upp inläsningen av koncernfilen när man öppnar ett koncernärende. Det har främst betydelse för koncerner där det finns många dotterföretag.</Item>
    <Item Title="Fler elimineringsrader vid internförsäljning" Icon="None">När man valt mallen för funktionsindelad resultaträkning har   det funnits ett önskemål om att lägga till fler elimineringsrader i beräkningsbilagan Internförsäljning. Nu går det att eliminera även på raderna försäljningskostnader, administrationskostnader och forsknings- och utvecklingskostnader.</Item>
    <Item Title="Bättre hantering vid nedskrivning av aktier i dotterbolag" Icon="None">Nedskrivning av aktier i dotterföretag görs på sidan Andelar i koncernföretag för det aktuella dotterföretaget. Nedskrivningen återfördes felaktigt på beräkningsbilagan Eliminering i resultaträkning (Elim RR) för dotterföretaget. Eftersom nedskrivningen gjorts i moderbolaget ska nedskrivningsbeloppet återföras på beräkningsbilagan Eliminering i resultaträkning i moderföretaget och har därför ändrats. Förändringen påverkar endast eventuellt fördelat minoritetsintresse i resultaträkningen. Rättningen har gjorts på koncerner som har räkenskapsår som har startdatum från och med 2023-01-01.</Item>
  </Group>
  <Group Title="Nyheter 2022.1">
    <Item Title="Uppdaterad licenshanterare" Icon="None" />
    <Item Title="Tekniska förbättringar" Icon="None" />
    <Item Title="Underkoncern" Icon="None">Förbättring vid import underkoncern</Item>
  </Group>
  <Group Title="Nyheter 2020.1">
    <Item Title="Automatiska eliminering av koncernbidrag" Icon="None">Eliminering av koncernbidrag kan nu göras med automatik utan att justera för uppskjuten skatt. Läs mer i nyhetsbrevet om hur du får funktionen att fungera på nya och befintliga koncerner.</Item>
    <Item Title="Förbättringar i kassaflödesanalysens avsnittsindelning" Icon="None" />
    <Item Title="Förbättring vid redigering av koncernens noter" Icon="None" />
    <Item Title="Steg för steg guiden för beräkningsmodulen har uppdaterats" Icon="None" />
    <Item Title="Uppdaterad licenshanterare" Icon="None" />
    <Item Title="Buggrättningar" Icon="None" />
  </Group>
</Information>
